[Be Humble] 唔好令勇武變成大台，和理非亦需要參與空間

首先呢篇文絕無意思貶低勇武，佢地甘願賭上自己前途嘅精神，我呢輩子都只能仰望。

今場運動之所以可以持續咁耐，其中一個重要原因係我地每日都喺到學習，勇於否定自己嘅不足，不斷做 self-correction。希望大家不分和勇，冷靜落嚟聽下唔同人嘅意見，做到真正 be humble。

沒有大台，係我地喺呢場運動搵到嘅新抗爭模式。大家都咁推崇呢種模式係因為冇一個核心團體可以凌駕整場運動，控制參與者嘅行動，每一個人都可以按照自己嘅思想去搵到自己參與嘅角色，自由表達意見。而調返轉頭諗，如果場運動出現咗一種主導思想，令某一群參與者再搵唔到佢投身場運動嘅空間，甚至唔敢表達意見，嗰個思想其實本質上即係「大台」。而我覺得勇武慢慢開始變成呢個大台。

喺今場運動，和理非一改以前嘅潔癖，同勇武並肩而行，源於大家喺6月9日大遊行之後嘅對和平抗爭心灰意冷，同喺6月12日見到勇武成功改變局勢。冇錯，喺嗰日之後開始有部分和理非慢慢走上前線，但由此自終絕大多數嘅和理非改變嘅都只係心態、底線，而唔係行動。佢地只係變為會接納勇武抗爭，而唔會參與勇武行動。唔好諗住佢地會肯同你玩十八區游擊。前線嘅各位你地可以嬲和理非冇勇武嘅膽色，但想場運動繼續落去嘅話，你地就需要退一步認清呢啲事實。

近呢一個月嘅大遊行人數有所下降，原因好多：反對通知書、抗爭疲勞、黑警圍捕… 但仲有一個原因，亦係我喺我圈子聽返嚟嘅一個原因：佢地認為每一次嘅行動都係勇武收場，再冇真正和理非嘅行動。講到呢度，我知會比好多人鬧 -- 「有反對通知書就預咗勇武啦」、「次次都黑警開拖先」、「成四個月仲諗住有純和理非活動？」、「政府仲會理你和理非？」…

我唔係想拗呢啲觀點，只係想帶出一個問題：勇武係咪真係有尊重到和理非參與運動嘅空間？以近幾次港島大遊行為例，最終都係清場搜捕收場。黑警固然係始作俑者之一，但亦唔可以否認有部分勇武每一次都係抱住決一死戰嘅心態去參與遊行。好多和理非怕嘅唔係反對通知書，佢地好清楚人多被拉嘅機會好低；佢地怕嘅係嗰種硬碰硬決戰嘅氣氛，佢地參與遊行嘅目的係表態，而唔係同黑警開拖。正如8月18日腳皮抗爭日咁，喺勇武充分尊重和理非集會嘅情況底下，我地依然可以搞到百萬級人數嘅活動。

呢幾日連登好多 post 圍繞十八區遍地開花。流水分散警力、不易被捕嘅好處，令到有人開始鼓吹放棄集中大遊行嘅策略。我唔會懷疑遍地開花嘅優勢，但因為咁而貶低大遊行，係非常不智。和理非肯出嚟嘅大前題係有足夠參與人數比到佢地安全感。遍地開花嘅陌生感同分散嘅人數其實令唔少和理非卻步。勇武仲想和理非參與呢場運動嘅話就絕對唔可以再貶低大遊行嘅意義。遊行集會嘅價值在於保持和理非投入運動嘅熱情。一個和理非再關心場運動都好，冇實質參與嘅話，好快佢會疏遠場運動。而冇咗和理非嘅背書，勇武就冇咗正當性。所以和理非式遊行集會絕對係呢場運動嘅根基，一旦被捨棄，呢場運動好快會衰落。

兄弟爬山，各自努力，無論勇武定和理非嘅思想都唔應該成為主導。各自都有參與空間，我地先有嬴嘅機會。

最後，多謝各位前線嘅付出。可以同你地生活喺同一個地方係我嘅榮幸。

我正式宣布！聽日係全民文宣日！

幫推

推

回合制呀各位

和理非>勇武>和理非>勇武

你個標題令我諗起何式凝

有快攻有慢打 同時進行亦都得~
和理非係時候諗d創意野出黎啦喂

[長文][召喚全世界] 嘈完就入黎 睇下下一步應該做咩

對店舖:記住唔需要次次硬裝修

1.打電話、EMAIL、無限FAX
想同職員談心又得，講咩都得，幫阿SIR叫下外賣又得總知JAM到佢線就得。有EMAIL既就SEND EMAIL查詢下，有FAX機既可以用下無限FAX大法

2.MEMO紙
有開門就入去叫杯水慢慢坐
無開門既咪留張紙起度寫低自己有咩問或者有咩訴求囉

3.善用1823
食完野集體食物中毒呀，消防設備唔合符規格呢D無理由唔投訴呀？
留意返打完1823之後，佢係要起限期內比返回覆你架
呢招長玩長有，大家打之前要謹慎少少呀

4.蟲系魔法師
知道好多巴絲打鐘意養蟲蟲，但係入店一定要小心唔好倒瀉D寶貝呀(特別起食肆)

對人(限影大頭相/沒有攻擊性/非主攻類):
記住召喚神獸唔係唔得，必須記住係對家首先用武力/拎住武器先可以召喚
但係對住非攻擊形對手都召喚既話觀感就唔係太好睇，仲比左機會對家有煲大
對住非攻擊形既我地可以幫佢飛個靚髮或者化下妝就夠，唔一定要下下爆哂缸先叫成功架
*要記住中年人著緊自己把頭髮仲多過條命

呢場抗爭要贏一定要學識剛柔並用

有冇諗過你個標題根本分化緊?
大台係呢場革命入面係極度嚴重指控, 你想拉返大家返黎但偏偏起個咁嘅標題 fucking bullshit

個標題唔係指控，而係提醒，引起誤會我道歉。內文亦冇一句想怪勇武，我只係因為身邊人對運動投入度下降有感而發。